家鄉多劫殺 為保命付款

家鄉多劫殺 為保命付款

■涉案的坦桑尼亞女醫生Fausta Mosha昨專程來港作供。楊家樂攝

【本報訊】來自坦桑尼亞的40歲女事主Fausta Mosha由於身居高位，她要經當地政府批准，始可來港作供。本港警方亦安排警車接載她出入法庭作供。對於為何要就範付款，她解釋因當時自覺遭被告劫持，類似情形若發生在其家鄉，劫持者很大機會擁有槍械等武器甚至最終殺人。她擔心喪命，故聽命於被告。

事主同意辯方所指，雖然她於案中嘗試提款時由被告陪同，但周遭亦有其他市民，可以求救，但她因擔心若對方不肯伸出援手，自己會面對更大風險，故當時未有聲張。惟她坦言自己未曾於家鄉遇過類似險況，亦沒見到被告展示手槍或任何武器。

辯方指出，被告從沒說過「taxi」一詞，反而只是說「limo（接送轎車）」，並向事主開價300元；至於事主指被告過橋前稱要收取「toll fee」，其實被告只是介紹道路繳費系統「Autotoll」。事主一概不同意。

■記者楊家樂

上一則: 白牌車司機涉劏客搶錢 禁錮外國女高官

下一則: 麻雀竇命案 疑兇重組案情

好以講緊大陸咁

屌你老母留名